道具鈔案 律政司：無法律基礎上訴

道具鈔案 律政司：無法律基礎上訴

【明報專訊】電影道具領班前年11月借出道具鈔票後，與借用者同被控管有逾22萬張印有「道具」字眼的仿製紙幣，二人原被裁定保管偽製紙幣罪成，判囚4個月、緩刑兩年。「道具全」張偉全上周獲裁定上訴得直，定罪撤銷。律政司昨指出，考慮法官的判決理據和主控官的報告後，認為沒有法律基礎就本案提出上訴。

法官上星期於判辭指出，要判斷道具鈔是否真鈔，不應該吹毛求疵，並在審視每一張道具鈔後，認為它們幾乎全部都符合法例訂立的條件，應被判定為偽鈔。不過，法官同時指出，上訴人沒有親眼見過這些道具鈔，而拍攝電影對道具鈔像真度有要求，但不一定要去到法例所訂的高度像真程度。法官裁定，無足夠證據證明上訴人知道或相信相關證物是法例所述的偽鈔。

法官在判辭結語特意指出，本案上訴人沒有向金管局申請相關批准，是不爭的事實，更指「若說他不知道有違規定，本席是詫異的，因為他在行內富有經驗」，希望在本案後，業界及大眾都知道要向金管局申請的規定，依法行事。

警察律政司成功浪費金錢時間

彰顯司法獨立

既然冇case, 點解當初又告

你睇番上訴庭判詞先講啦

走啦你，柒住屌
我屌你老母

無法律基礎上訴但當初有基礎告？